<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DevCore</title>
    <description>Die Gedanken eines Entwicklers in Schriftform.</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Mon, 13 Jun 2016 08:01:14 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Jun 2016 08:01:14 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.2.0</generator>
    
      <item>
        <title>Cowboycoder</title>
        <description>&lt;p&gt;Definition: &lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Ein Cowboycoder ist ein Developer, welcher frei darüber entscheided,
wie die Software die er oder sie erstellt, entwickelt werden soll.&lt;/em&gt; &lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Hierbei missachtet der Developer absichtlich oder durch Unkenntnis etablierte Standards.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seien wir ehrlich: &lt;br /&gt;
Jeder Developer war bereits als Cowboycoder aktiv.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Besonders in den ersten Jahren in denen wir lernen wie Software geplant, entwickelt und gelebt wird,
arbeiten wir häufig allein an kleinen Projekten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu dieser Zeit fehlt uns das Wissen über Standards wie PSR-0 oder PSR-4. &lt;br /&gt;
Wir erkennen jedoch, dass unser Code eine klare,
über das gesamte Projekt ersichtliche Struktur benötigt. &lt;br /&gt;
Aus diesem Grund beginnen wir, unsere eigenen Standards zu entwerfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die meisten Projekte werden jedoch gemeinsam mit anderen Developern entwickelt,
wodurch sich auf einen gemeinsamen Standard geeinigt werden muss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieser Standard sollte hierbei nicht durch das Team, sondern durch ein Gremium erfahrener
Developer definiert und in der jeweiligen Sprachcommunity etabliert sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hierdurch wird erreicht, dass neue Teammitglieder ohne Verzögerung einer Einarbeitung mit der
gegebenen Struktur und den Codingstyles vertraut sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Des Weiteren wird dadurch die Akzeptanz neuer Teammitgleider gegenüber dem bestehenden Code erhöht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der gemeinsame Entwicklungsprozess fällt somit allen Teammitgliedern leichter von der Hand
und der Erfolg des Projektes ist wieder ein Stück greifbarer geworden.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 13 Jun 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/coding/2016/06/13/cowboycoder/</link>
        <guid isPermaLink="true">/coding/2016/06/13/cowboycoder/</guid>
        
        
        <category>coding</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>A Tribute to Nerdcore</title>
        <description>&lt;p&gt;Vor ein Paar Jahren noch verging kein Tag, &lt;br /&gt;
an dem mich mein täglicher Ritt ins Internet nicht zu &lt;a href=&quot;http://nerdcore.de&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;nerdcore.de&lt;/a&gt; führte. &lt;br /&gt;
Glaub mir, Ritt war der absolut richtige Begriff dafür.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich wuchs in einem sterbenden Dorf in Sachsen-Anhalt auf. &lt;br /&gt;
Wir überwanden lange Zeit die Grenze zum Neuland mit einem 56K-Modem. &lt;br /&gt;
Ich erinnere mich noch an die erste Rechnung die wir erhielten. &lt;br /&gt;
Danach wurde der Zugang zum Internet fest geregelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Irgendwann wurde dann zum Glück ein UMTS-Stick angeschafft. &lt;br /&gt;
Dieser musste lediglich an der einzigen Stelle im gesamten Haus mit ausreichend Empfang platziert werden. &lt;br /&gt;
Ein Gefühl der grenzenlosen Freiheit machte sich breit. &lt;br /&gt;
Endlich musste man keine Angst mehr vor unbezahlbaren Rechnungen haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich kann nicht mehr sagen, wie ich damals auf Nerdcore stieß. &lt;br /&gt;
Aber als pubertierender Jugendlicher, der gerade seine ersten Schritte im Neuland machte und Developer werden wollte, musste ich wohl unweigerlich auf diese Seite stoßen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich war elektrifiziert vom ersten Tag an. &lt;br /&gt;
Ich verpasste keinen einzigen Eintrag. &lt;br /&gt;
Nerdcore war Pflicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Vielfalt an Themen gab mir einen kreativen Schub. &lt;br /&gt;
Mein Gehirn reißte von einer Idee zur nächsten. &lt;br /&gt;
Es war eine wunderbare Zeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danke, für dieses Stück Internetkultur.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/blog/nerd/2016/03/15/a-tribute-to-nerdcore/</link>
        <guid isPermaLink="true">/blog/nerd/2016/03/15/a-tribute-to-nerdcore/</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
        <category>nerd</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Passion beats Money</title>
        <description>&lt;p&gt;Wie wird man ein guter Entwickler? &lt;br /&gt;
Ich meine so richtig gut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn dein einziges Ziel darin besteht Entwickler zu werden, nur um viel Geld zu verdienen, dann hast du bereits verloren. &lt;br /&gt;
Andere werden auf lange Sicht besser sein als du.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese Erkenntnis gilt nicht nur für den Beruf des Entwicklers, sondern für alle Berufe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber wie werde ich denn jetzt gut?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beantworte hierzu folgende Fragen: &lt;br /&gt;
1. Besitzt du eine Leidenschaft für eine bestimmte Tätigkeit? &lt;br /&gt;
2. Übt diese Tätigkeit eine Faszination auf dich aus, die dich nicht wieder loslässt? &lt;br /&gt;
3. Bereitet dir diese Tätigkeit Freude?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn es etwas in deinem Leben gibt, bei dem jeder dieser Punkte zutrifft, dann hast du etwas gefunden, auf dem du aufbauen kannst. &lt;br /&gt;
Geld allein wird nicht dafür sorgen, dass du jeden Tag versuchen wirst, besser und besser zu werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und wie werde ich jetzt ein guter Entwickler?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beantworte hierzu folgende Fragen: &lt;br /&gt;
1. Setzt du dir regelmäßig neue Ziele? &lt;br /&gt;
2. Bist du neuem gegenüber aufgeschlossen? &lt;br /&gt;
3. Hast du Spaß daran, neues zu lernen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn du diese Punkte mit “ja” beantworten kannst, dann besitzt du bereits einige der Eigenschaften die es braucht, um ein guter Entwickler zu werden. &lt;br /&gt;
Ich meine, ein richtig guter Entwickler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denke immer an folgenden Satz: &lt;br /&gt;
Viele Menschen warten ihr ganzes Leben darauf das ihnen jemand sagt, was sie tun sollen. &lt;br /&gt;
Aber einen solchen Menschen gibt es nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du musst einfach anfangen.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 09 Mar 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/passion/success/2016/03/09/passion-beats-money/</link>
        <guid isPermaLink="true">/passion/success/2016/03/09/passion-beats-money/</guid>
        
        
        <category>passion</category>
        
        <category>success</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>$application-&gt;run();</title>
        <description>&lt;p&gt;Dies ist der erste Eintrag des Blogs DevCore. &lt;br /&gt;
In diesem Blog werde ich meine Gedanken aufschreiben, welche mich als Entwickler umtreiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ready. steady. $application-&amp;gt;run();&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 29 Feb 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/blog/2016/02/29/application-run/</link>
        <guid isPermaLink="true">/blog/2016/02/29/application-run/</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
